<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[De retour !]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[<p>Bien l'bonjour à tous,</p>

<p>Hé bien, il s'en sera passé du temps depuis la dernière news. À cela plusieurs raisons mais c'est surtout que le déménagement de ma ligne internet a pris plus d'un mois. Donc que se passe-t-il de nouveau par ici ?
</p>

<p>
Pas mal de changements avec beaucoup de corrections. J'ai commencé à reprendre un peu tous les morceaux pour mettre le bon capo de façon à jouer "dans la tonalité du cd". 
</p>
<p>Je voulais juste revenir un peu sur ce dernier point. Un des gros avantages de la guitare, c'est que les accords sont facilement transposables à l'aide des barrés. C'est aussi la raison pour laquelle il existe de multiples façons de jouer l'accompagnement d'un même morceau et autant de tablatures correspondantes. Je ne parlerai même des multiples discussions passionnées du style: "oui mais là, je trouve que ça sonne mieux en do plutôt qu'en sol". Le pire étant que je critique mais je suis dans ce cas là aussi... bref.
</p>

<p>
Tout ça pour dire que dans la majorité des cas, je préfère une suite d'accords simples et faciles à mémoriser plutôt qu'un enchaînement tordu d'accords diminués sur base 2 qui demandent 6 mois de travail et 2 semaines à oublier. C'est avec cette optique que sont écrites les tablatures du songbook. Après, s'il suffit d'indiquer un capo au début du morceau pour se retrouver dans la tonalité originale de l'enregistrement, alors soit, ça coûte pas très cher mais s'il s'agit de changer tous les accords pour un résultat non poignet-friendly, j'ai tendance à me poser 3 fois la question et garder la version simplifiée.
</p>

<p>
Revenons à nos moutons: voici la liste des nouvelles chanson.
</p>

<h3>New songs</h3>

<strong>Jeanne Dupas</strong>
<ul>
<li>The Animals - The house of rising sun</li>
</ul>

<strong>Crep</strong>
<ul>
<li>Les Ogres de Barback - Ptit chat</li>
<li>Les Cowboys Fringants - La Reine</li>
<li>Karpatt - Léon</li>
<li>Karpatt - Des idées</li>
<li>Bruce Springsteen - Pay me my money down</li>
<li>Les Cowboys Fringants - Ti-Cul</li>
<li>Ulysse31 - Thémis et Nono</li>
</ul>

<h3>Lilypond</h3>
<p>Quelques partoches "lilypond" rajoutées également:</p>

<ul>
<li>Louise Attaque - Léa</li>
<li>Les mômes du CE2 - Mamadou avait mal aux dents</li>
</ul>

<p>Et puis à vos grattes ;)</p>]]></content>
	<tags><![CDATA[songbook]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
</document>