<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Enfin du changement]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[<p>Maintenant que j'ai enfin récupéré ma connexion internet, 
il est l'heure de remonter tous les changements effectués depuis Noël.</p>

<p>Donc, quoi de neuf ? Pas mal de nouvelles chansons, de nombreuses petites corrections, 
des partitions (intégrées avec lilypond) rajoutées, ajout des tabs de Lohrun, nouvel export de l'index en html etc.</p>

<p>Lohrun a proposé un petit tutorial sur le forum pour expliquer rapidement 
comment rédiger des chansons au format LaTeX. 
N'hésitez pas à en proposer sur le forum et/ou par mail !</p>


<p>Vous trouverez la liste complète de toutes les chansons dans la section "Index" du site web.</p>

<p>Voici les changements un peu plus dans le détail.</p>

<h3>New songs</h3>
<ul>
<li>Tri Yann - Si mort à mors</li>
<li>Bob Dylan - Knocking on Heavens Door (Lohrun)</li>
<li>Le Donjon de Naheulbeuk - La vie d'aventurier</li>
<li>Charles Aznavour - Emmenez-moi</li>
<li>Dessins Animés - Tom Sawyer (début)</li>
<li>Dessins Animés - Tom Sawyer (fin)</li>
<li>Les Ogres de Barback (avec Tryo) - La première fois</li>
<li>Les Wriggles - Monolithe</li>
<li>Noir Désir - Aux sombres héros de l'amer</li>
<li>Yves Jamait - Et je bois </li>
<li>Les Cowboys Fringants - Toune d'Automne</li>
<li>Mano Negra - Out of time man (Lohrun)</li>
</ul>

<h3>Partitions ajoutées:</h3>
<ul>
<li><b>Le Donjon de Naheulbeuk</b> - A l'aventure compagnons ! </li>
</ul>

<h3>Site web:</h3>
<ul>
<li>Ajout d'un filtre anti-spam pour l'inscription sur le site (si vous avez des problèmes, envoyez moi un email)</li>
<li>La shoutbox est maintenant réservée aux membres (à cause du spam) </li>
<li>Les membres peuvent maintenant uploader leur avatar </li>
<li>Les membres peuvent dorénavant déposer des commentaires par rapport aux articles</li>
</ul>

<p>J'ai peut être oublié quelques trucs mais l'essentiel est là ;)</p>]]></content>
	<tags><![CDATA[songbook]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
</document>