<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Rétrospective]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[<p>
Parcourant mes archives à la recherche de fichiers perdus, je suis récemment tombé sur 
des sauvegardes des anciennes versions du songbook. Ça m'a fait sourire alors je 
ne résiste pas à l'envie de les partager. Voici donc mes premiers essais. Je vous laisse
apprécier vous-même :) 
</p>

<ul>
<li><a href="../data/documents/old/patacrep-2006.pdf">version1</a></li>
<li><a href="../data/documents/old/patacrep-2007.pdf">version2</a></li>
<li><a href="../data/documents/old/patacrep-2009.pdf">version3</a></li>
</ul>

<p>
Pour la petite histoire, la première version remonte à l'été 2006, un an tout 
rond après avoir emprunté pour la première fois la guitare de mon père pour m'arracher les doigts
dessus. Je décide alors d'organiser proprement les quelques chansons que je
connaissais à l'époque, chansons apprises entre deux apéros/soirées étudiantes,
transcrites tant bien que mal en version électronique. Oui, à l'époque, pas de
ligne internet perso et 56k (limité) l'été, je venais d'installer ma première ubuntu
mais je travaillais encore essentiellement sous windows et word.
</p>

<p>
La seconde version date de début 2007. Première connexion internet, évolution vers
publisher, un peu plus de chansons. Pas grand chose à dire. La version word était 
vraiment trop galère à maintenir, celle-ci était quand même un peu mieux fichue.
</p>

<p>
Et puis arrive la thèse, Linux, Lohrun qui me signale que les carnets de chants,
et bien ça peut se faire en LaTeX, mes premiers arrachages de cheveux sur l'écriture des
index, les commandes sed à
rallonge, le makefile, les week-end passés à 
réécrire proprement toutes les chansons, les scripts perl pour les index, 
le passage à Git, le site web, LaTeX qui commence à
rentrer, les scripts shell, les bouts de code en Python, l'interface en Qt ... j'en passe
et des meilleures.
</p>
<p>
Je ne compte plus les soirées/week-end pour faire tout ça. 
Mais au final, et bien on en est <a href="../data/documents/songbook_en.pdf">là</a> et c'est pas encore fini :)
Spéciale dédicace à Lohrun quand même parce que bon, 
je ne pense pas me tromper en disant qu'il ne compte plus les heures non plus :D
</p>

<p>
Merci à tous ceux
qui m'ont encouragé jusque là, qui ont participé, donné des idées, partagé, relu, corrigé,
qui ont donné des bouts de code et corrigé mes bugs, qui m'ont accompagné de guitare et de chansons, 
et passé de bons moments avec moi. Bon j'arrête avant de vous
arracher une larmichette avec cette tirade mélo-dramatique mais sincère.
</p>
<p>
Merci à tous, tout simplement ;)
Voilà pour la petite histoire.
</p>

<h3>New songs</h3>
<strong>Crep</strong>
<ul>
<li>  Les Ogres de Barback - Rue du temps </li>
<li>  Les Amis d'ta femme - A las barricadas </li>
<li>  Mes souliers sont rouges - Bassin d'Irlande </li>
<li>  Debout sur le Zinc - Rester debout </li>
<li>  Simon &amp; Garfunkel - The only living boy in New-York </li>
<li>  Les Cowboys Fringants - Plus rien </li>
</ul>]]></content>
	<tags><![CDATA[patacrep, songbook]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
</document>