<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Tome 2 bouclé]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[<p>Ptites nouvelles des derniers changements ;)</p>

<h3>Songbook</h3>

<strong>Corrections</strong> 
<p>De très nombreuses petites corrections
ont été appliquées pour corriger des fautes d'orthographe, d'accords (de guitare :p), de typo etc Donc si vous aviez une faute qui vous énervait dans une chanson mais que vous ne vouliez pas prendre le temps de la signaler,
elle est potentiellement partie avec cette <a href="../data/documents/songbook_en.pdf">mise à jour</a> ;)</p>

<strong>Licences</strong> 
<p>Toutes les licences ont été
réécrites. Pas au niveau du contenu, qui reste toujours sous <a href="http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/">Creative
Commons cc-by-sa</a>, mais au niveau de la forme et sur le côté <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/LaTeX">LaTeX</a> qui
avait été un peu fait à la va-vite, j'avoue. Bon, tout n'est pas
encore parfait mais le code est nettement plus joli à regarder (et
tient surtout sur une seule page ...)</p>

<strong>Internationalisation</strong> 
<p>Pas mal d'efforts du côté de
internationalisation sont à noter. La langue de chaque chanson est
spécifiée au début de chaque fichier .sg par \selectlanguage{french}
par exemple. Les habitués de LaTeX auront reconnu l'utilisation du
package babel. En pratique, cela a entraîné quelques petits
changements sympatoches.  Par exemple, le nouveau script typo.sh
permet d'appliquer des règles de typo suivant la langue (par exemple
les caractères ":", "?", "!" prennent un espace avant en français mais
pas en anglais).</p>

<strong>Volumes</strong> 
<p>Le <a href="../data/documents/volume-2.pdf">volume 2</a> est maintenant bouclé ! La limite
des 160 pages a en effet été atteinte et il y a même déjà une dizaine
des dernières tablatures qui feront partie du tome 3. À propos des
volumes, les listes des chansons n'avaient plus rien à voir (voir bug
du client plus haut) mais tout est normalement rentré dans l'ordre.
En route pour le tome 3 !
</p>

<strong>Ptits utilitaires</strong> 
<ul> <li>suppression des espaces en
fin de ligne (typo.sh)</li> <li>suppression des doubles espaces
(typo.sh)</li> <li>nouveau script d'indentation en mode batch avec
emacs (indent.sh)</li> </ul>


<h3>Songbook Client</h3>


<strong>Nouveautés</strong>

<p>Lorsque le chemin du songbook n'est pas valide, un joli message
explique ce qu'on peut faire. Ca permet donc de ne pas se retrouver
face à l'appli vierge en se demandant : mais qu'est-ce que je dois
bien faire avec ce programme.</p>

<p>Et puis petite modif mineure mais que j'aime bien, c'est qu'on voit
maintenant le nombre de chansons sélectionnées au niveau du
recueil. Très pratique je vous assure :)</p>

<p>Tout ceci est disponible dans la section <a href="http://www.patacrep.com/static1/downloads">Downloads</a> sous la forme
d'un joli paquet en version 0.3.2. Notez que la version <a href="http://github.com/crep4ever/songbook-client">git</a> contient
quelques petites modifs supplémentaires ;)</p>

<strong>Améliorations</strong>

<p>La mise à jour de la bibliothèque est enfin une vraie mise à jour
(auparavant, on détruisait tout avant de reconstruire), soit infiniment plus rapide ! Du coup, il y
a les deux options Rafraichir (à utiliser pour faire apparaitre dans
l'interface une chanson manuellement rajoutée dans le répertoire
songs/) et Reconstruire (au cas où).</p>

<strong>Bugs</strong>

<p>Un bug assez gênant de corrigé qui faisait que le modèle ne
chargeait que les 256 premières chansons tant qu'on ne sélectionnait
pas une ligne supérieure à 255, ce qui pouvait causer des
comportements bizarres lors de l'ouverture/sauvegarde des fichiers
songbooks (sb).</p>

<p>Des problèmes de dépendances pour le paquet debian/ubuntu ont été
corrigés.</p>

<h3>New songs</h3>

<strong>Lohrun</strong> <ul> <li>Avenue Q - The internet is for
porn</li> <li>Johk - La reine de France</li> </ul>

<strong>Crep</strong> <ul> <li>Crep - Fichu doctorat</li> <li>Crep -
Soirée pépère</li> <li>Crep - iScream</li> <li>Crep - Bioman</li>
<li>Crep - Caliméro</li> <li>Oldelaf - Michel</li> </ul>]]></content>
	<tags><![CDATA[songbook, songbook-client]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
</document>