<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Songbook 3.5.6]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[<p>Bonsoir à tous,</p>

<p>La version 3.5.6 du <a href="../data/documents/songbook_en.pdf">songbook</a> pointe le bout de son nez ce soir avec quelques trucs sympatoches :)</p>

<ul>
  <li>Primo, ça compile beaucoup plus vite. On passe de 5mn à 15s pour
  générer le songbook.pdf ! Le problème venait des images pour les
  jaquettes d'album. Avant, on créait une liste avec tous les chemins
  du type "songs/artist/" pouvant contenir les images. Et pdflatex
  passait un temps fou à évaluer tous ces chemins avant de trouver
  l'image adéquate. En faisant une copie temporaire de toutes les
  jaquettes dans un même répertoire pendant la compilation, on obtient
  ce très joli gain de performances !</li>
  <li>Il y a maintenant une option pour n'avoir qu'une seule chanson
  par page. Ça devrait faire plaisir à certains ;) Cherchez la case à
  cocher "onesongperpage" dans les préférences du
  songbook-client.</li>
  <li>J'ai bataillé un peu avec certaines histoires de contractions
  des "il y a" et "peut-être" qui sont maintenant standardisées sur
  l'ensemble des chansons à "y a" (sans apostrophe) et "p't'être"</li>
  <li>Et toujours plus de tabs ainsi que de nouveaux contributeurs !
  C'est qu'on vient tout de même de dépasser la barre des 700 ! Cool
  !</li>
</ul>

<p>Et si, j'en profite pour m'excuser, j'avais oublié d'inclure les partitions lilypond dans la release précédente. Ce coup-ci c'est bon ^^</p>

<h3>New songs</h3>

<strong>Hanarka</strong>
<ul>
  <li>Belyscendre - Hélas madame</li>
  <li>Francis Cabrel - La corrida</li>
</ul>

<strong>Crep</strong>
<ul>
  <li>The Bloody Irish Boys - Drunk tonight</li>
  <li>Jacques Dutronc - La fille du Père Noël</li>
</ul>

<strong>broph</strong>
<ul>
  <li>Calvin Russel - Down down down</li>
</ul>

<strong>Kaosun</strong>
<ul>
  <li>Debout sur le zinc - J'ai déjà donné</li>
  <li>Debout sur le zinc - Comme un frisson</li>
  <li>Debout sur le Zinc - Sur le fil</li>
  <li>Debout sur le zinc - Elle m'ennuie</li>
  <li>Debout sur le zinc - Les angles</li>
</ul>]]></content>
	<tags><![CDATA[songbook]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
</document>