<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Songbook-Client 0.7]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[<p>Pfiou, pas mécontent de pouvoir enfin annoncer la nouvelle version
du <a href="http://github.com/crep4ever/songbook-client/">Songbook-Client</a>
! La petite 0.7 débarque fièrement et introduit pas mal de nouveautés
qui, je l'espère, vous plairont autant qu'à moi :)</p>

<p>Alors que peut-on dire de cette version ? Tout d'abord la plupart
des changements se sont portés sur l'éditeur de chanson mais il y a
plein de petits trucs peaufinés à droite à gauche. Voici quelques uns
des changements les plus visibles.</p>

<h3>Éditeur graphique des méta-données</h3>

<p>Certainement la nouveauté la plus visible, difficile de passer à
côté ^^ Toutes les méta-données associées à une chanson sont
maintenant gérées de façon transparente par l'interface. Par
méta-données, je fais référence au titre, à l'artiste, l'album et sa
pochette mais également les diagrammes de position des accords (\gtab
et \utab). Grosso modo, "tu s'occupes de rien, le client s'occupe de
tout" ... ou presque :) Une image étant bien plus parlante, voici la
bébête en action.</p>

<a href="data/images/sbc07-new-song.png"><img src="data/images/sbc07-new-song.png" height="300" alt="new-song" /></a>
<a href="data/images/sbc07-song-editor.png"><img src="data/images/sbc07-song-editor.png" height="300" alt="song-editor" /></a>

<p>Je pense que c'est assez parlant et intuitif d'utilisation mais
quelques trucs à souligner :<p>
<ul>
<li>La pochette accepte le drag 'n drop depuis un fichier image</li>
<li>La p'tite icône avec les deux flèches correspond à la macro
\transpose qui permet de transposer les accords utilisés dans la
chanson (tout ceci est normalement expliqué dans les tootips des
widgets). Attention tout de même avec cette dernière fonctionnalité,
ça entraîne potentiellement la disparition des diagrammes dans le
pdf.</li>
<li>Les environnements pour les couplets, refrains, ponts ont une
jolie couleur (purement subjectif j'avoue) de fond qui permet de mieux
les distinguer et par la-même de détecter les erreurs frustrantes du
style un \begin{verse} qui se termine par un \end{chorus}. Ceci-étant,
si les couleurs ne vous plaisent pas, vous pouvez toujours les
désactiver dans l'onglet Éditeur du menu Préférences.</li>
</ul>


<h3>Correcteur orthographique</h3>

<p>Il est maintenant possible d'utiliser la correction orthographique
sur les chansons. Court aparté technique, il s'agit de la
bibliothèque <a href="http://hunspell.sourceforge.net/">hunspell</a>,
notamment utilisée par des gros projets comme Firefox, Chrome ou
LibreOffice. Le dictionnaire utilisé dépend directement de la langue
dans laquelle la chanson est écrite. Seul petit bémol, l'insertion des
accords au milieu des mots à tendance à produire pas mal de faux
positifs mais bon, c'est déjà pas mal.</p>

<a href="data/images/sbc07-spellchecker.png"><img src="data/images/sbc07-spellchecker.png" height="200" alt="spellchecker" /></a>


<h3>Remplacez-moi tous ces Charlies !</h3>

<p>Un nouveau petit bouton apparaît dans la barre d'outils de
l'éditeur permettant de rechercher/remplacer du texte. La boite de
dialogue associée n'est pas encore aussi stylée que celle de gedit
mais ça viendra peut-être un jour. Peut-être.</p>

<a href="data/images/sbc07-find-replace.png"><img src="data/images/sbc07-find-replace.png" height="200" alt="find-replace" /></a>


<h3>Auto-complétion des macros</h3>

<p>Ça, c'était Ze feature que j'adorais avec Eclipse
avant de ne plus pouvoir me passer d'emacs :). Alors
attention, rien d'aussi abouti ici mais il est tout de même possible
d'auto-compléter les quelques macros avec Ctrl+espace.</p>


<h3>Éditeur des diagrammes d'accords</h3>

<p>Pas grand chose à dire mais non seulement les macros \gtab et \utab
correspondant aux accords de guitare et de ukulélé sont représentées
graphiquement dans l'éditeur mais leur édition elle-même est graphique
... ... ok la phrase veut rien dire. Un (screen)shot et ça ira
mieux.</p>

<a href="data/images/sbc07-diagram-editor.png"><img src="data/images/sbc07-diagram-editor.png" height="200" alt="diagram-editor" /></a>


<h3>Barres de progression interruptibles</h3>

<p>La plupart des barres de progression, preuve flagrante de
l'incompétence des développeurs à tout faire fonctionner plus vite que
la lumière, sont dorénavant interruptibles. En effet, il pouvait être
frustrant de voir cette barre mouliner alors que dans certains cas, on
sait pertinemment que cela ne sert à rien.</p>

<a href="data/images/sbc07-progress-bar.png"><img src="data/images/sbc07-progress-bar.png" height="30" alt="progress-bar" /></a>


<h3>Téléchargement de la bibliothèque</h3>

<p>Rien de transcendant par rapport à ce qui existait déjà mais des
petites modifications sympatoches. Par exemple, la vitesse de
téléchargement et le nombre d'octets téléchargés sont maintenant
affichés pendant le téléchargement. Cela permet de mieux savoir ce qui
se passait dans votre dos. À noter que vous avez maintenant le choix
de télécharger l'archive des sources (<a href="">songbook.tar.gz</a>)
au lieu du snapshot git. Ça fait miroir et c'est toujours bien un
miroir. D'abord.</p>

<a href="data/images/sbc07-download-bar.png"><img src="data/images/sbc07-download-bar.png" width="80%"  alt="download-bar" /></a>


<p>J'oublie volontairement une flopée de petits détails qui sont de
moindre envergure, vous les découvrirez par vous-même. Et bien
entendu, cette version doit beaucoup à Lohrun également, c'est lui qui
a posé toutes les bases du redesign de l'éditeur (sans parler des
paquets Debian) ! Kudos !</p>

<p>Pour le téléchargement, ça se passe dans la
partie <a href="http://www.patacrep.com/static1/downloads">downloads</a>. À
noter que les paquets .deb ne sont valables que pour Debian. Les dmg
pour Mac arriveront d'ici peu et pour ubuntu, il y a maintenant un
super PPA tout beau tout propre !</p>

<div class="unix">
<code>$ sudo add-apt-repository ppa:romain-goffe/patacrep
$ sudo apt-get update
$ sudo apt-get install songbook-client</code>
</div>

<p>En croisant (très) fortement les doigts pour avoir plus corrigé que rajouté de bugs :/</p>

<p>That's all folks!</p>]]></content>
	<tags><![CDATA[songbook-client]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
</document>