<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Une interface (presque) utilisable]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[<p>Le songbook-creator laisse la place au songbook-client.
Pour les 3 du fond de la classe qui n'auraient pas suivi,
le songbook-client est donc une interface pour le songbook.
Le programme lui-même est écrit en qt4/c++ sous gpl.</p>

<p>
Après lui avoir consacré un petit samedi, que peut-on retenir de cette nouvelle
version:</p>

<ul>
    <li> on peut appliquer des filtres de recherche sur les chansons </li>
    <li> un petit dock permet de modifier quelques options de la page de garde </li>
    <li> un bouton synchroniser permet d'actualiser la liste des chansons sans avoir besoin de relancer l'application </li>
    <li> plein de zolies petites icônes </li>
</ul>

<p>
Des screenshots étant toujours plus parlant, voili le résultat (clic droit/afficher l'image pour voir en grand):
</p>

<p>
Le projet est hébergé sur github et n'attends que des contributions de joyeux lurons:
</p>
<a href="http://github.com/crep4ever/songbook-client.git">
http://github.com/crep4ever/songbook-client.git
</a>
<p>
D'ailleurs coup de pub pour tous les autres dépôts liés au songbook:
</p>
<a href = "http://github.com/crep4ever">
http://github.com/crep4ever
</a>

<p>
Pour installer/compiler, inspirez-vous du readme. Bon, étant de bonne humeur,
voilà une rapide marche à suivre (dans un terminal):
</p>

<div class="unix">
<code>$ sudo apt-get install cmake build-essential
$ sudo apt-get install libqt4-sql-sqlite qt4-qmake qt4-dev-tools
$ git clone git://github.com/crep4ever/songbook-client.git
$ cd songbook-client
$ make &amp;&amp; sudo make install</code>
</div>


<p>
Après, n'oubliez pas d'indiquer dans les préférences le répertoire contenant
le songbook lui-même. En gros si vous avez fait:
</p>

<div class="unix">
<code>$ cd
$ git clone git://git.lohrun.net/songbook.git</code>
</div>


<p>
Il vous faudra mettre ~/songbook dans les préférences ;)
</p>

<hr />

<p>
Et puis deux nouvelles chansons pour célébrer ça:
</p>

<ul>
<li><a href="http://git.lohrun.net/">Lohrun</a>: John Lennon - Working Class Hero</li>
<li>Crep: Les Ogres de Barback - Bumbaïa</li>
</ul>

Plop.]]></content>
	<tags><![CDATA[songbook-client, songbook]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
</document>