<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Songbook Naheulbeuk v0.4]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[<p>Release aussi tardive que rapide pour annoncer la v0.4 de l'<a href="../data/documents/naheulbeuk.pdf">édition Naheulbeuk</a>.
Au menu:</p>

<table>
<tr>

<td><img src="../data/images/special.jpg" alt="" /></td>

<td><ul>
<li> 2 nouvelles chansons pour un total de 22 dédiées à cette édition</li>
<li> Nouveau template "ancient.tmpl" introduisant une police old school et quelques ajustements sympathiques</li>
<li> Nouvelle page de garde et <a href="http://katurajdr.fr/forum/">illustrations</a> moins "découpées à l'arrache"</li>
<li> Multiples petites corrections dans les paroles en se basant sur le <a href="http://www.penofchaos.com/warham/donjon-groupe.htm#partoches">songbook officiel</a></li>
<li> Correction d'une jolie boulette dans deux partoches lilypond qui avaient été écrasées (depuis 1 an et personne avait remarqué !)</li>
</ul></td>
</tr>
</table>

<h3>Site web</h3>

<p>
J'ai un peu réorganisé la section <a href="http://www.patacrep.com/static1/downloads">Downloads</a>.
C'est d'ailleurs le grand retour 
en force des pdfs parce que les .sb ne servaient vraiment à rien (sur le site j'entends).
En revanche, histoire de limiter un peu le temps de compilation d'une release,
seules les versions complètes sont proposées (paroles+accords+partitions).
Si vous voulez des versions plus épurées, il vous faudra les générer vous-même ou
passer par le <a href="http://github.com/crep4ever/songbook-client">songbook client</a>.
</p>

<h3>Songbook</h3>

<p>Quelques efforts de traduction pour la <a href="../data/documents/english.pdf">version anglaise</a>, mise à jour des licences etc.</p>

<p>Gros ménage à signaler au niveau des illustrations. J'ai supprimé tous les petits
Tux ! Désolé pour ceux qui les aimaient bien :p mais :</p>

<ul>
<li>ils servaient surtout à égayer un peu le document quand tout était gris. 
Cela fait longtemps que le songbook est tout vert (c'est la mode le vert) et qu'il
y a les pochettes des albums pour mettre de la couleur dans votre dure vie de guitariste acharné</li>
<li>ça alourdit pas mal les pdfs, demande plus d'encre et rallonge le temps de compilation</li>
<li>toujours des problèmes de copyright en moins ...</li>
<li>et pis c'est comme ça</li>
</ul>

<h3>Songbook-client</h3>

<p>Si ce n'est pas déjà fait, je vous conseille de récupérer les derniers jolis 
commits de Lohrun sur la gestion des paramètres des templates. De mon côté, une
ou deux bricoles à signaler qui font que l'appli devrait se lancer 30% plus vite
et quelques bugs en moins.</p>

<h3>Nouvelles chansons</h3>

<strong>Crep:</strong>
<ul>
  <li>Karpatt - Le fil</li>
  <li>Le Donjon de Naheulbeuk - Marche barbare</li>
  <li>Le Donjon de Naheulbeuk - Massacrons-nous dans la taverne</li>
</ul>]]></content>
	<tags><![CDATA[songbook, naheulbeuk, songbook-client]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
</document>