<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Songbook 3.3.9]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[<p>Hello</p>

<p>
Et hop, une nouvelle release après les vacances. Pour une fois y'a
quelques ptits trucs à raconter ;)
</p>

<p>
Alors primo, le <a href="../data/documents/songbook.pdf">songbook</a>
se base désormais sur la version 2.13
du <a href="http://songs.sourceforge.net">songs latex package</a> et
y'a du nouveau !  En fait, cela fait quelques temps qu'on se dit que
ce serait pas mal d'avoir la possibilité de switcher entre les
notations d'accords anglo-saxonnes A, B, C, D, E, F, G et les
notations latines La, Si, Do, Ré, Mi, Fa, Sol. C'est maintenant
possible :) Il reste encore à peaufiner tout ça et à mieux gérer le
switch au niveau des templates mais le plus gros est fait. En
contrepartie, cela a demandé à ce que toutes les chansons .sg soient
écrites avec la notation anglo-saxonne. Du coup, ça a été un joli
chantier de tout convertir à coups de scripts à moitié
foireux. Bref. Donc voilà le gros morceau. Pour ceux que les accords
La Si Do Ré rebutaient, vous n'avez maintenant plus aucune excuse ;)
</p>

<p>Au passage, vu l'ampleur des changements effectués (486 files changed, 6888 insertions(+), 6833 deletions(-)) il se peut qu'il reste quelques couacs mais je compte sur vous pour me les signaler :p</p>

<p>
Segundo, la documentation est maintenant disponible
en <a href="../data/documents/doc_fr.pdf">français</a> et
en <a href="../data/documents/doc_en.pdf">anglais</a>. Vous m'excuserez,
tout n'est pas traduit et ça a été fait un peu à la va-vite mais j'ose
espérer que ce sera compréhensible. Si y'a des gens motivés pour mieux
reformuler certaines choses, je suis preneur :)
</p>

<p>Et puis pour finir, voici quelques nouvelles chansons.</p>

<p>Enjoy !</p>


<h3>Nouvelles chansons</h3>

<strong>Crep</strong>

<ul>
<li>Crep - SNCeuFeu</li>
<li>Gérard Lenorman - La ballade des gens heureux</li>
<li>Gérard Lenorman - Si j'étais président</li>
<li>Les hurlements d'Léo - Fabulous and luxury holidays for todos in Barbados</li>
<li>Les hurlements d'Léo - Ici, d'ailleurs</li>
<li>Les blérots de R.A.V.E.L - Dans les gares</li>
<li>Les blérots de R.A.V.E.L - Le retour de Petrouchka</li>
<li>Les blérots de R.A.V.E.L - Les ptits plaisirs</li>
</ul>]]></content>
	<tags><![CDATA[songbook]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
</document>