<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Songbook 3.6.1]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[]]></chapo>
	<content><![CDATA[<p>Hi there</p>

<p>V'la la petite 3.6.1 de
  votre <a href="../data/documents/songbook.pdf">songbook</a> préféré qui
  apporte pas mal de changements visuels, une fois n'est pas coutume.
</p>

<ul>
  <li>Interligne réduit : et hop, 100 pages de moins. Les castors seront
    contents. De mon point de vue, ça améliore la lisibilité en mettant
    mieux en avant les blocs des différents couplets. En plus de ça, il y
    a plus de chansons qui tiennent sur une seule page donc bien plus
    pratique :)</li>
  <li>Affichage du nom des albums : le nom de l'album apparaît en toutes
    lettres sous le nom de l'artiste</li>
  <li>Nouveaux champs 'original' et 'url' qui permettent d'indiquer la
    chanson originale dans le cas des reprises ainsi qu'un lien vers le
    site de l'artiste. Voir par exemple les chansons de <i>JCFrog</i></li>
  <li>Nouvel apparence pour l'environnement 'bridge' : les ponts sont
    plus facilement identifiables avec une petite barre verticale en
    pointillés sur leurs côtés.</li>
  <li>Nouvelle macro \Adlib</li>
  <li>Nouvelle macro \transposition{n} indiquant un décalage ou
    effectuant la transposition des accords en mode accords répétés (voir
    par exemple <i>Barbara - L'aigle noir</i>)</li>
  <li>Suppression du titre 'Liste des chansons' qui avait peu d'intérêt
    en soi.</li>
  <li>Réécriture de la liste des accords de guitare/ukulélé en début de
    recueil. C'est un peu mieux aligné et plus joliment présenté. Merci à
    Kaosun pour la liste des accords de ukulélé !</li>
</ul>

<h3>Nouvelles chansons</h3>

<strong>Kaosun</strong>
<ul>
  <li>Thomas Fersen - Au café de la paix</li>
  <li>Thomas Fersen - Saint-Jean-du-Doigt</li>
  <li>Renan Luce - Le Lacrymal Circus</li>
  <li>Les Wriggles - Petit bonhomme</li>
</ul>

<strong>Crep</strong>
<ul>
  <li>Le Donjon de Naheulbeuk - Chicken quest</li>
  <li>Le Donjon de Naheulbeuk - Crom</li>
  <li>Le Donjon de Naheulbeuk - Hé, la petite dame</li>
  <li>Le Donjon de Naheulbeuk - La hache Durandil</li>
  <li>Le Donjon de Naheulbeuk - Le petit gobelin</li>
  <li>Le Donjon de Naheulbeuk - Tralala du nain</li>
  <li>Les Amis d'ta femme - Le tango du viagra</li>
</ul>]]></content>
	<tags><![CDATA[songbook]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
</document>